\input{../../notemp}
\title{データベース概論I 課題 6}
\author{201311350 河原 悟}
\begin{document}
\maketitle
\section{リレーションスキーマ $RS=\{A,B,C,D,E\}$およびその関数従属性集合$F=\{A\rightarrow{}D,D\rightarrow{}E\}$が与えられた時、以下の問いに答えよ。}
\subsection{$RS$の候補キーをすべて示せ。}
$C_{RS}=\{ABC\}$
\subsection{ボイスコッド正規形への無損失結合分解アルゴリズムによる$RS$の分解の方法を一つ示せ。また、各分解は従属性保存となるか。}
\begin{enumerate}
	\item まず、$\rho=\{RS\}=\{ABCDE\}$とする。
	\item ボイスコッド正規形の条件に違反する$A\rightarrow{}D$に着目し、$\rho$を$\rho_1=\{ABCE\}$、$\rho_2=\{AD\}$に分解する。
	\item $\rho=\rho_1\cup\rho_2=\{ABCE,AD\}$
	% \item $\rho_1$においてボイスコッド正規形の条件に違反する$A\rightarrow{}E (\{A\rightarrow{}D,D\rightarrow{}E\}\models{}A\rightarrow{}E)$に着目し、$\rho_1$を$\rho_{11}=\{ABC\}$、$\rho_{12}=\{AE\}$に分解する。
	% \item $\rho=\rho_2\cup\rho_{11}\cup\rho_{12}=\{AD,ABC,AE\}$
\end{enumerate}

% $\Pi_{AD}(F)\cup\Pi_{ABC}(F)\cup\Pi_{AE}(F)=\{A\rightarrow{}D\}\cup\{\}\cup\{A\rightarrow{}E\}$
$(\Pi_{ABCE}(F)\cup\Pi_{AD}(F))^+=(\phi\cup\{A\rightarrow{}D\})^+=(\{A\rightarrow{}D\})^+\neq F^+$となり、従属性保存となっていない。
\end{document}
